「要樓定自由」：逃犯條例長遠有助樓價跌

《逃犯條例》修訂如箭在弦，引起社會憂慮，剛過去的星期日便有起過十萬名市民上街遊行，而早前「大劉」劉鑾雄亦透過司法程序表明反對，恒隆集團主席陳啟宗在股東會上亦無正面回應有關議題。有錢人與小市民在政治議題上罕有地沒有站在對立面，是因為條例對他們的財產產生威脅，就如大律師公會所言如條例通過後，香港執法機關可以充公及凍結有關人士在香港的財產。

如是者，《逃犯條例》便可能成為樓市的一個負面因素。過去十年香港樓價不停上升，除了因爲美國量化寬鬆造成低息環境外，另一主因就是大陸人搬錢來港。大陸資金進場，除了一般投資因素外，亦因爲他們更相信港元和香港的社會體制，認為香港是一個安全處置財富的地方。此情況就如阿婆將儲錢的餅乾罐放在床下底一樣，是因為阿婆認為床下底更安全。同一道理，香港和樓市就分別是大陸人的床下底和餅乾罐，而這亦解釋了為何大陸人往往願意付更高價錢買樓，就是因為安全有價，他們願意畀錢去換來一晚安睡。

不過，一旦《逃犯條例》通過，香港這個床下底就不再安全，因隨時有人來偷錢。一個失匙夾萬，又有誰去買呢？這註定香港樓市將失去一堆捧場客，造成一定壓力。當然，這不是說因爲樓價會跌所以大家要支持條例，我想講嘅係，那些經常將「繁榮穩定」和「支持施政」掛在口邊的資產階級，是否應該想想今次自己要站在那一邊？

自由
到時有樓都無用 隨時釘契

支持條例快d通過，到時有錢佬驚就唔會投資香港資產

大把廢老係支那做生意仲on99係度打飛機反港獨屌人搞事

有錢佬驚閪
俾定保護費頭幾年唔會搞你
再搞你味走去外國

無錯，佢要收樓收地，你無得say no

自由
同埋一日有中資抄貴哂D樓 樓一樣都係貴
樓豬唔好借D而歪曲事實